+++
title = "手动扩缩容计算组件"
description = "手动调整计算组件容器实例（Pod）的数量，实现弹性伸缩。"
weight = 22
+++

手动调整计算组件容器实例（Pod）的数量，实现弹性伸缩。此功能在计算组件的部署模式为 **Deployment** 和 **StatefulSet** 时适用。

同时，支持为应用下 Deployment 类型计算组件设置自动扩缩容，详细操作步骤请参考 [配置自动扩缩容]({{< relref "10usermanual/3userview/10calculate/1deployment/9deploymentscale.md" >}})。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入待扩缩容的计算组件所在的项目，并选择该计算组件所在的命名空间。

2. 单击 **应用**，在应用列表页面，单击要扩缩容计算组件的 ***应用名称***。在应用详情页面，在 **详情信息** 页签，找到要扩缩容的计算组件。

3. 在该计算组件的区域，单击 ![](/img/addpod.png)、![](/img/reducepod.png) 修改容器实例的固定数量。  
		例如：将实例数量由 1 变更为 2，应用的状态会变成 **处理中**，当新的容器实例创建成功后，应用的状态会变成 **运行中**。
